<resources>
    <string name="app_name">ایرانگردی</string>

    <string name="open_draw">open Drawer</string>
    <string name="close_draw">close Drawer</string>


    <string name="slid1title">جاذبه های گردشگری ایران را کشف کنید!</string>
    <string name="slide1des">مانند یک تور لیدی به هرکجای ایران که سفرکنید بهترین جاذبه های گردشگری-هتل ورستوران های مقصد را به شمامعرفی میکنیم!</string>


    <string name="slid2title">آخرهفته های باحال!</string>
    <string name="slide2des">در یک آخر هفته باحال با دوستانتان خود میتونید جاذبه ها گردشگری رو تجربه کنید! </string>


    <string name="slid3title">هتل های لوکس با فول ترین امکانات!</string>
    <string name="slide3des">شما میتونید لوکس ترین هتل های شهر رو با بهترین امکانات انتخاب کنید!  </string>


    <string name="slid4title">graphic</string>
    <string name="slide4des">corel draw,photoshop</string>


    <string name="slid5title">network</string>
    <string name="slide5des">network+,ccna,ccnp</string>


    <string name="next">ورق بزنید</string>
    <string name="skip">تمام</string>
    <string name="GoToIt">بزن بریم</string>
    <string name="tagbostan">طاق بستان که یکی از معروف ترین مکان های توریستی شهر کرمانشاه است.مجموعه ای از سنگ نگاره ها و سنگ نبشه های دوره ساسانی که در شمال غربی شهر کرمانشاه قرار دارد.این مجموعه ارزش هنری و تاریخی زیادی دارد که شامل دو طاق بزرگ و کوچک و چند سنگ نبشته است.آنچه روی سنگ های دو طاق حجاری شده صحنه های تاریخی تاج گذاری خسرو پرویز-تاج گذاری اردشیر دوم و تاج گذاری شاهپور دوم و سوم است.وجود کوه و چشمه در این مکان آن را به گردشگاهی مفرح تبدیل کرده که از زمان های دیرین تا به امروز مورد توجه بوده است.این اثر در 15 دی ماه سال 1310 در فهرست آثار ملی ایران ثبت شده است.طاقبستان قرار بود روزی در فهرست میراث جهانی یونسکو قرار گیرو اما مغازه های کبابی و خانهای اطراف
                "آن مانع این اقدام هستند و مشکلات فراوانی برای این اثرمهم تاریخی ایجاد کرده اند. </string>
    <string name="biston">مجموعه تاریخی بیستون در 30 کیلومتری شمال شرقی کرمانشاه جنوب غربی شهر بیستون و در پای کوهی به همین نام در مسیر همدان به کرمانشاه قرار دارد.قداست کوه بیستون شرایط مطلوب آب و هوایی و قرار گیری بر سر مسیرهای مهمی از جمله جاده ابریشم باعث شد تا پادشاهان و فرمانروایان بسیاری به این منطقه توجه کنند و آثار و یادگارهای بی بدیلی در دل و دامنه این کوه به یادگار مانده است.این محوطه تاریخی -فرهنگی و طبیعی 28 اثر ثبت شده ملی دارد و در حریم آن بیش از 150 اثر تاریخی شناسایی شده است.کتیبه و نقش برجسته داریوش نیز در سال 1385 در فهرست جهانی یونسکو ثبت شده است.این اثر مربوط به دوره هخامنشیان است. </string>
    <string name="tekyh">حسین خان معین الرعایا 114 سال پیش تکیه معاون الملک را در شهر کرمانشاه بنا کرد و بعدها به همت حسن خان معین الملک تکمیل شد.این مجموعه از سه بخش اصلی حسینیه-زینبیه و عباسیه تشکیل شده و کاشیکاری زیبای آن در جهان بی همتا است.رنگ های به کار رفته در کاشی های این بنا طبیعی بوده و زیبایی خاصی به این اثر بخشیده اند.تکیه معاون الملک میزبان عزاداری های مردم کرمانشاه بوده که دارای دو درب بوده است.بانوان هنگام ورود از دری استفاده می کردند که در بخش بالایی زینبیه تعبیه شده بود.این امر باعث میشد بدون برخورد با مردها بتوانند در تکیه رفت آمد کرده و در مراسم عزاداری شرکت کنند.بخش حسینیه و زینبیه نیز برای عزاداری مردان ساخته شده بوده که کاشی کاری ها و تابلوهای بی نظیری دارند.بیشترین تابلو - کاشی ها نیز در بخش زینبیه قرار دارند.همچنین در بخش حسینیه می توان از موزه پوشاک و مردم شناسی دیدن کرد. </string>
    <string name="beglar">تکیه بیگلر بیگی در بافت کهن شهر کرمانشاه در محله قدیمی فیض آباد قرار دارد.این تکیه در زمان قاجار ساخته شده است.تکیه بیگلر بیگی آینه کاری منحصر به فردی دارد و از این نظر در میان تکیه های شهر کرمانشاه بی نظیر است.در سمت غربی حیاط تکیه تالار آینه کاری بزرگی ساخته شده است که به حسینیه معروف است.این تالار با کتیبه هایی تزیین شده است که به دوران مضفرالدین شاه تعلق دارد.در دو طرف دیگر این تالار اتاق وسیع مهمان خانه بیگلربیگی قرار دارد.تکیه بیگلربیگی اکنون به عنوان موزه خط و کتابت کرمانشاه پذیرای بازدید کنندگان و علاقه مندان است همچنین اسناد قدیمی مربود به خانواده بیگلر بیگی نیز در این موزه به نمایش گذاشته شده اند.</string>
    <string name="parkkohestan">پارک کوهستان در شمال شهر کرمانشاه و در نزدیکی محوطه تاریخی طاقبستان قرار دارد.این پارک از بزرگترین و زیباترین پارک های توریستی کرمانشاه است.نورپردازی زیبا و دو آبشار مصنوعی که در این پارک ساخته شده است زیبایی خاصی به این پارک بخشیده است.پارک کوهستان بام کرمانشاه بوده و از این پارک میتوانید منظره زیبای شهر کرمانشاه را نظاره کنید.همچنین دو غار شگغت نیز در این پارک قرار دارد.  </string>
    <string name="garpariv">غار پراو نام غاری در کوه پراو است که در 12 کیلومتری شمال شرق کرمانشاه میان کوه طاقبستان و کوه بیستون قرار دارد.این غار در جنوب منطقه ای به نام میدان پراو است که در 300 کیلومتری پایین قله شیخ علیخان یا قله پراو قرار دارد.پراو در زبان محلی به معنای پرآب است.غار پراو 40سال پیش کشف شد.آن زمان بزرگترین غار عمودی دنیا بوده است و به همین دلیل لقب " اورست غارهای جهان " را به آن داده اند.غار پراو دومین اثر طبیعی ملی کرمانشاه است که در سازمان حفاظت محیط زیست ایران در سال 1388 آن را به ثبت رساند.به این ترتیب غار پراو در رتبه 212 لیست عمیق ترین غارهای جهان قرار گرفته است.یکی از ویژگی های منحصر به فرد غار پراو دهانه آن است که در ارتفاع سه هزار متری از سطح دریا قرار دارد.این ارتفاع بالاترین سطح در بین تمام غارهای دنیا است. </string>
    <string name="saribnelofa">سراب نیلوفر دریاچه کوچکی در 20 کیلوتری شمال غرب کرمانشاه است.این دریاچه مملو از گل های نیلوفر آبی است و در فصول گرم سال غنچه ها و برگ های آن سر از آب برآورده و قسمت زیادی از آن را می پوشانند.اطراف این سرآب تاسیسات رفاهی گردشگری احداث شده است.سرآب نیلوفر پنجاه و پنجمین اثر طبیعی ملی است که در تاریخ 27 اسفند 1387 در فهرست میراث طبیعی ایران قرار گرفت.</string>
    <string name="talabheshelan">تالاب هشیلان در حدود 30 کیلومتری شمال غربی شهر کرمانشاه قرار دارد.اداره کل حفاظت محیط زیست کرمانشاه این تالاب را به عنوان منطقه شکار و تیر اندازه ممنوع اعلام کرده است.در این تالاب حدود 110 جزیره کوچک و بزرگ با مساحت تقریبی از 100 متر مربع تا حدود یک هکتار وجود دارند که در فصل زمستان و در روزهای پر باران در اثر افزایش دبی آب تالاب بعضی از آنها در زیر آب پنهان میشوند.نام تالاب بر اساس گویش کردی مرکب از دو بخش " هشی " به معنای مار و " لان " به معنای خانه است.بنابراین نام هشیلان به معنی لانه ماران است زیرا در این تالاب تعداد زیادی مار به ویژه مار آبی و مار چلیپر وجود دارند.</string>
    <string name="mozeh">موزه پوشاک و زیورآلات کرمانشاه در تکیه معاون الملک بخش عباسیه در ضلع جنوبی آن قرار دارد.این موزه شامل لباس های محلی و پوشاک مردم کرمانشاه می شود.لباس های محلی مردم پاوه-گیلان غرب-هرسین-لباس مردان و زنان قصر شیرین وسایر شهرستان ها این استان را می توانید در این موزه مشاهده کنید.</string>
    <string name="mozehmardom">موزه مردم شناسی در شهر کرمانشاه و در تالاری در ضلع جنوبی قسمت عباسیه (تکیه معاون الملک)قرار دارد.این موزه در 28 اردیبهشت ماه 1369 دایر شده است.در این موزه 29 ویترین قرار دارد که شامل اشیای قدیمی - صنایع دستی - پوشاک و آثاری با مضامین فرهنگی و اجتماعی هستند.همچنین در این موزه می توانید وسایل قدیمی کشاورزی - دامپروری - شکار - بافت گیوه وسایل نگارش و کتابت وسایل روشنایی و نمونه هایی از نساجی را ببینید.  </string>
    <string name="baggolga">باغ گلها به عنوان یکی از منحصربه فردترین پارک گل ها در کشور در شهر کرمانشاه تاسیس شده است.باغ گل کرمانشاه در زمینی پنج هکتاری با قابلیت کشت چهر هزار گونه گیاهی و نیز چهار باغ گلهای ایرانی - ژاپنی - فرانسوی و ایتالیایی ساخته شده تا شهروندان در فصل بهار و تابستان شاهد رویش گل های بهاری باشند.از این میزان مساحت 12 هزار متر مربع برای طراحی معابر دسترسی و 3500 متر مربع نیز برای طراحی آب نما به کار رفته است.اغلب گیاهان موجود در باغ با استفاده از بذر درجه یک هلندی در محل باغ کشت شده است.کرمانشاه بعد اصفهان دومین شهر دارای باغ گل ها است.زیبایی های طبیعی کرمانشاه بعد از افتتاح این باغ جلو بیشتری پیدا کرده است.این باغ بزرگ و زیبا شامل نمایشگاه کاکتوس - برکه - آبراه - بخش گل های فصلی -درختچه ها و گونه های مختلف گل است که از کشورهای مختلف جمع آوری شده است.</string>
    <string name="parsyin">هتل پارسیان کرمانشاه در سال 1398 به بهره برداری رسید.این هتل دارای 6 طبقه مشتمل بر 100 باب اتاق است.که آماده پذیرایی از مهمان های گرامی می باشد.چشم انداز واحدهای اقامتی هتل رو به شهر و فضای سبز اطراف هتل است.این هتل دارای یک رستوران لوکس در طبقه ششم است که ظرفیت میزبانی از 150 مهمان را دارد.کافی شاپ هتل پارسیان نیز در لابی هتل قرار دارد باغچه و فضای سبز اطراف هتل نیز مکان مناسبی برای پیاده روی مهمانان است.از دیگر امکانات این هتل میتوان به فروشگاه و غرفه - پارکینگ رایگان و به صورت مسقف و غیر مسقف - کتابخانه - نمازخانه - صندوق امانات - اتاق ویژه معلولین - سالن آمفی تئاتر - با ظرفیت 180 نفر سالن همایش با ظرفیت 150 نفر تالار عروسی با ظرفیت میزبانی از 400 مهمان - روم سرویس - پرسنل مجرب و مسلط به زبان انگلیسی امکان سرو صبحانه در اتاق و غیره اشاره کرد.قرارگیری هتل پارسیان در فاصله کمی از وزارت راه و ترابری فرودگاه شهید اشرفی - نمایشگاه بین المللی و استانداری کرمانشاه موجب صرف جویی در وقت مسافران می شود.هتل 5 ستاره پارسیان کرمانشاه با برخورداری از سالن همایش و آمفی تئاتر میزبان برگزاری جلسات و کنفرانس های مدیران و کارشناسان محترم خواهد بود.</string>
    <string name="lalh">هتل لاله بیستون کرمانشاه در فاصله دو کیلومتری شهر تاریخی بیستون قرار دارد.بنای هتل که در واقع کاروانسرا است که از دوران صفویه به یادگار مانده است قدمتی سیصد ساله دارد.این کاروانسرا در سال 1394 بازسازی شده و در قالب هتل به بهره برداری رسیده است.این هتل زیبا دارای 20 واحد اقامتی بوده و تمامی واحد ها در طبقه همکف قرار دارد.این هتل دارای یک رستوران با ظرفیت میزبانی از 120 مهمان است.کافی شاب در لابی هتل قرار دارد.یک چایخانه سنتی با ظرفیت 20 نفر نیز در محوطه هتل قرار دارد.حیاط کاروانسرا نیز با باغچه و فضای سبز آراسته شده است.از دیگر امکانات این هتل می توان به تاکسی سرویس شبانه روزی - اتاق امانات - پارکینگ و نمازخانه اشاره کرد.</string>
    <string name="jamshid">هتل جمشید کرمانشاه در سال 1385 به بهره برداری رسید.این هتل دارای 2 طبقه و 40 باب اتاق می باشد که در سال 1394 نوسازی شده است.هتل جمشید در نزدیکی مقاصد تاریخی و گردشگری کرمانشاه از جمله طاق بستان - شکار گاه خسرو پرویز و امامزاده ابراهیم قرار دارد که موجب جذب گردشگران به این هتل می شود.هتل چهار ستاره جمشید کرمانشاه با طراحی لوکس و امکانات مدرن آماده میزبانی از مهمانان و مسافران ایرانی و خارجی می باشد.</string>
    <string name="korosh">هتل آپارتمان کوروش کرمانشاه در سال 1393 فعالیت خود را آغاز کرد.این هتل متشکل از دو فاز می باشد که فاز جدید آن در سال 1396 به بهره برداری رسید.هتل کوروش کرمانشاه دارای پنج طبقه و جمعا 28 باب اتاق می باشد که باامکانات مناسب در اختیار گردشگران قرار گرفته است.هتل آپارتمان کوروش با ارائه خدمات با کیفیت سعی در جلب نظر مهمانان گرامی داشته است.از نظر وقعیت مکانی هتل سه ستاره کوروش در بلوار گلریزان قرار دارد و تا فرودگاه شهید اشرفی اصفهانی و منطقه توریستی طاق بستان حدود 9 کیلومتر فاصله دارد.</string>
    <string name="sina">هتل سینا در سال 1350 به بهربرداری رسید و در سال 1392 به منظور ارائه خدمات بهتر بر روی بخش هایی از هتل بازسازی صورت گرفت.این هتل 2 طبقه بنا شده است و دارای 26 باب اتاق می باشد.از جاذبه های گردشگری کرمانشاه می توان به مسجد شافعی - تکیه معاون الملک و تکیه بیگلربیگی اشاره کرد که از هتل سینا با حداکثر فاصله 2.5 کیلومتر می توان به این اماکن دسترسی داشت.همچنین با اقامت در هتل دو ستاره سینا کرمانشاه می توان با پیمودن حداکثر مسافت 14 کیلومتر از طاق بستان و پارک کوهستان بازدید کرد.قابل توجه مهمانان گرامی هتل فاقد آسانسور می باشد.</string>
    <string name="patagh">هتل آپارتمان پاتاق کرمانشاه در سال 1399 فعالیت خود را آغاز کرد. این هتل در 6 طبقه مثبت بنا شده است و دارای 18 باب اتاق می باشد.هتل آپارتمان پاتاق در منطقه 22 بهمن واقع شده است وتا اماکن گردشگری نظیر مسجد شافعی و تکیه معاون الملک حداکثر 5 کیلومتر فاصله دارد.همچنین از هتل پاتاق با پیمودن مسافت 9 کیلومتر می توان از پارک کوهستان بازدید کرد. </string>
    <string name="bamgah">اقامتگاه بوم گردی عمارت بامگاه کرمانشاه در سال 1399 فعالیت خود را آغاز کرد.این اقامتگاه یک عمارت سنتی متعلق به دوران قاجار بوده که در 3 طبقه زیرزمین - همکف و اول بنا شده است و دارای 9 باب اتاق چهت پذیرایی از مهمانان گرامی می باشد.از مزایای موقعیت مکانی مناسب عمارت بامگاه می توان به نزدیکی و دسترسی آسان به اماکن گردشگری و تاریخی نظیر مسجد جامع - موزه تاریخی زاگرس - تکیه بیگلربیگی - کاروانسرای توکلی - مسجد عمادالدوله و بازار سنتی کرمانشاه اشاره کرد.مهمانان می توانند در اقامتگاه بومگردی عمارت بامگاه طعم زندگی به سبک سنتی را تجربه کنند.  </string>
    <string name="azadegan">هتل آزادگان کرمانشاه در سال 1367 افتتاح و در سال 1393 بازسازی شد این هتل دارای 111 باب اتاق می باشد که در سه طبقه پراکنده شده اند.هتل آزادگان در شهرک تعاون واقع است و به اثر تاریخی شکارکاه خسروپرویز - که تنها شکارگاه بازمانده از دوره ساسانیان است.دسترسی آسانی دارد.هتل چهار ستاره آزادگان کرمانشاه با بهره مندی از پرسنل مجرب و ارائه خدمات با کیفیت اقامتی خاطره انگیز را از شهر کرمانشاه در ذهن مهمانان گرامی داشت.</string>
    <string name="resalat"> هتل رسالت کرمانشاه در سال 1384 افتتاح شد و در سال 1392 برای ارائه خدمات هر چه بهتر به مسافران گرامی بازسازی شد.هتل سه ستاره رسالت کرمانشاه در فاصله کوتاهی از پارک لاله قرار دارد.این هتل با دارا بودن 60 باب اتاق در شش طبقه آماده پذیرایی از مهمانان عزیز می باشد.هتل رسالت در نزدیکی میدان فردوسی شهر کرمانشاه واقع شده است. </string>
    <string name="karbali">هتل راه کربلا کرمانشاه واقع در خیابان پارکینگ شهرداری این شهر و در سال 1355 احداث گردید.امکانات و تجهیزات اتاق ها و فضای داخلی هتل راه کربلا جهت بهبود کیفیت خدمات و همچنین رضایتمندی مهمانان گرامی در سال 1395 نوسازی شد.هتل ود ستاره کربلا کرمانشاه دارای 26 باب اتاق می باشد که این اتاق ها در طبقات اول تا چهارم پراکنده شده اند.هتل راه کربلا دسترسی به بازار سنتی توپخانه و موزه خط و کتابت را برای مهمانان آسان نموده است.فاصله حداکثر 3 کیلومتری از اماکن تاریخی نظیر تکیه معاون الملک - موزه مردم شناسی و همچنین موزه پارینه سنگی زاگرس از دیگر مزایای موقعیت مکانی هتل راه کربلا کرمانشاه محسوب می شود.لازم به ذکر است طبقه چهارم دارای مساحتی کمتر از مساحت طبقات دیگر است و سه باب از اتاق های هتل راه کربلا در این طبقه واقع شده اند.قابل توجه مهمانان گرامی برخی اتاق ها فاقد پنجره بوده و تنها نورگیر دارند. </string>
    <string name="resturan_arg">اگر میخواهید منظره کرمانشاه را از ارتفاع حین غذا خوردن تماشا کنید رستوران ارگ کرمانشاه موقیعت مناسبی دارد.در اینجا می توانید حسابی از خودتان پذیرایی کنید.سالادبار رستوران از شما با رنگ ها و طعم های مختلف سالاد پذیرایی می کند.منوی این رستوران ترکیبی از غذاهای ایرانی و فرنگی است.هر دو نوع غذا کیفیت فوق العاده ای دارد اما اگر به سمت این رستوران رفتید حتما خورشت خلال بادام را در اینجا تجربه کنید.البته برخی هم معتقدند بهترین غذای این رستوران شیشلیک با استخوان است.خلاصه هرچه که سفارش دهید از لحاظ کیفیت طعم و حجم غذا شما را راضی می کند.</string>
    <string name="emarat">اگر می خواهید جایی را پیدا کنید که غلاوه بر تماشای جاهای دیدنی و تاریخی بتوانید غذای مناسب هم بخورید این رستوران را از دست ندهید.باگاه عمارت علاوه بر یک رستوران با کیفیت در کرمانشاه یک اقامت بوم گردی تاریخی هم محسوب می شود که خاطره شیرینی را برایتان رقم خواهد زد.این عمارت در دوران قاجار ساخته شده است.محیط رستوران کاملا تاریخی است و علاوه بر اینکه غذا میل می کنید گویی سفری هم در دل قاجار خواهید داشت.این سفر تاریخی با تجربه غذاهای ایرانی به خصوص انواع کباب و البته دنده کباب خوشمزه تکمیل می شود.بعد از آن هم می توانید در کنار سماور زغالی خودتان را به یک چای دبش دعوت کنید و این خاطره سازی را تکمیل کنید.  </string>
    <string name="resturan_alejenab">رستوران عالیجناب کرمانشاه دو کاربرد را به خوبی ترکیب کرده است.این مکان به این دلیل یکی از بهترین رستوران های کرمانشاه است که هم رستوران است و هم سالن مجالس.در واقع دکوراسیون شیک و سالن بزرگ این رستوران این امکان را برای شما فراهم می آورد که با جمعی بزرگی از از دوستان و خانواده برای برگزاری جشن تولد یا عقد خود عالیجناب را انتخاب کنید.درباره منوی رستوران عالیجناب کرمانشاه به هیچ عنوان شک نکنید.آشپز خوش سلیقه این رستوران انواع خلاقانه ای از کباب را سرو می کند که به احتمال تا به حال نچشیده اید.برای مثال کباب مصری رستوران عالیجناب یک لایه برنج زعفرانی دارد که به صورت مستطیل غالب گرفته یک لایه کباب گوشت قرمز رول شده و یک لایه هم خلال بادام کباب شده دارد.ترکیبی که اگر امتحان کنید احتمالا به این زودی ها طعم آن را از خاطر نخواهید برد.</string>
    <string name="resturan_kambadin">یکی از بهترین رستوران های کرمانشاه باغ رستوران کامبادن است.جایی که می توانید هر وعده غذایی که می خواهید در دل باغ و محوطه تاریخی طاق بستان میل کنید.محوطه ای زیبا و کوهستانی با آلاچیق هایی که دور هم نشینی را برایتان لذت بخش تر می کند.دیزی گوشت گوسفندی را با دوغ تازه و سبزی در این رستوران را از دست ندهید.اگر روزهای پنچشنبه یا جمعه هم به اینجا بیایید می توانید مرغ و ماهی شکم پر میل کنید.</string>
    <string name="resturan_soni">ئه شکه وت یعنی چه؟برای پیدا کردن جواب این سوال باید از شهر کرمانشاه خارج شوید و خود را به جاده روانسر - پاوه برسانید.آنجا هم یکی از بزرگترین غارهای خاورمیانه منتظر شماست و هم یکی از بهترین رستوران های کرمانشاه.بله ئه شکه وت به زبان شیرین کردی یعنی غار و این کافه رستوران سنتی زیبا در 300 متری غار قوری قلعه قرار دارد.پس رفتن به آنجا هم فال است و هم تماشا!اما باید بدانید در رستوران ئه شکه وت چیزی بیشتر از غذا گیرتان می آید.مسلما کباب های این رستوران مثال زدنی هستند و نظیر آنها را کمتر جایی پیدا خواهید کرد.اما چیزی که ئه شکه وت را منحصر به فرد می کند کلانه و نان ساجی است.کلانه نان سنتی کرمانشاه و سنندج است که برای پخت آن بین دو لایه خمیر نان سبزی محلی می گذارند.بعد آن را روی ساج و آتش پخته و با روغن محلی کرمانشاهی میل می کنند.نان ساجی هم نان سنتی کرمانشاهی هاست که از بافت و طعم جالبی برخوردار است.پس برای امتحان این خوراکی سنتی و دیدن غار قوری قلعه هم که شده سری به ئه شکه وت بزنید.</string>
    <string name="resturan_jamshid">اگر به قصد گردشگری به کرمانشاه رفته اید هتل جمشید یکی از بهترین جاهایی است که می توانید اقامت داشته باشید.این هتل در نزدیکی محوطه تاریخی طاق بستان قرار دارد.این یعنی هم به راحتی میتوانید از آثار باستانی دیدن کنید و هم منظره زیبای کوهستان و هوای عالی را از پنجره اتاق خود تجربه کنید.از همه این ها مهم تر اینکه یکی از بهترین رستوران های کرمانشاه هم طبقه پایین هتل است.در واقع هرچه را بخواهید در اختیار دارید.رستوران هتل جمشید صبحانه - نهار و شام را برای میهمانان هتل و سایر افراد سرو می کند.از غذاهای معروف این رستوران دنده کباب آن است که حتما یک بار باید آن را سفارش دهید.البته انواع دیگر کباب را هم به همراه پلو یا نان می توانید سفارش دهید.به طور کلی غذاهای ایرانی که دراین رستوران سرو می شوند آوازه خاص و عام هستند.</string>
    <string name="resturan_eslami">رستوران اسلامی کرمانشاه حال و هوای خودمانی تری دارد.در این رستوران خبری از میز و صندلی ها و دکوراسیون شیک نیست.اما این رستوران را جز بهترین رستوران های کرمانشاه آورده ایم چون کیفیت غذاهای آن بی نظیر هستند.رستوران اسلامی واقعا از آن جاهایی است که به شما یاد می دهد از روی ظاهر قضاوت نکنید.به علاوه این رستوران در یکی از قدیمی ترین محله های کرمانشاه واقع شده است.برای همین می توانید بعد از ساعت ها گشت و گذار و خرید در شهر از یک غذای خوشمزه هم لذت ببرید.یکی از بهترین نکات در مورد رستوران اسلامی این است که حجم غذایی که سرو می شود از جاهای دیگر خیلی بیشتر است.برای همین هم هر چقدر که گرسنه باشید می توانید مطمئن باشید از رستوران اسلامی سیر بیرون خواهید آمد.به علاوه قیمت های این رستوران هم از رقبا به نسبت کمتر است.اما کیفیت غذاها اکثر مشتریان رستوران اسلامی به خاطر خورشت خلال خوشمزه و با کیفیت به این رستوران می روند.البته طرفداران کباب کوبیده رستوران اسلامی هم کم نیستند.</string>
    <string name="resturan_tarbastan">اگر دلتان می خواهد کمی با آهنگ شادی بخش کردی روحتان صفا بگیرد و دلتان شاد شود رستوران طربستان جایی است که می تواند این امکان را فراهم کند.در کنار فضای سنتی و حال و هوای قدیمی رستوران برایتان آهنگ کردی پخش می شود.دیزی سنتی به همراه نان سنگک در اینجا یکی از پر طرفدارترین غذاها است.روی تخت بنشینید و یک دیزی سفارش دهید.البته انواع غذاهای نانی و سالادی نیز در این رستوران است که می تواند یک وعده شام خوشمزه و به یاد ماندنی برایتان بسازد. </string>
    <string name="resturan_shaeli">یکی دیگر از بهترین رستوران های کرمانشاه رستوران شایلی است که نامی آشنا برای طرفداران سبک های مدرن و ذائقه های مختلف به شمار می رود.این رستوران دارای فضای شیک بوده و آماده پذیرایی از انواع مهمانان است.در صورتی که می خواهید برای دوستانتان جشن یا مراسمی برگزار کنید کافی شاپ های طبقه بالای رستوران این امکان را به شما می دهند تا خاطره ای به یاد ماندنی در شایلی بسازید.انواع غذاهای دریایی برای هر نوع مزاج و سلیقه - غذاهای فست فودی و از همه مهمتر غذاهای کرمانشاهی با بهترین کیفیت توانسته حتی رضایت مشتریان سخت پسند را جلب کند.</string>
    <string name="resturan_shandez">یکی دیگر از بهترین رستوران های کرمانشاه که محیطی باز و موسیقی زنده دارد رستوران شاندیز سر سبز است.این رستوران دو نوع آلاچیق دارد : نوع اول که کمی مدرن تر است که چهار چوبی مستطیلی دارد.و نوع دوم حالت کپرهای عشایر غرب ایران را دارد و گردتر است.بین آلاچیق ها حسابی گل کاری شده و مرتب است.بنابراین اگر برای نهار به رستوران شاندیز سرسبز بروید می توانید از منظره زیبای باغ لذت ببرید.شب ها هم که حال وهوای دورهمی های شبانه و موسیقی و نور و بوی آتش را دارد.منوی رستوران شامل همه غذاهای معمول کرمانشاهی می شود.البته جوجه کباب زعفرانی شاندیز سرسبز از غذاهای خوشمزه این رستوران محسوب می شود.یکی دیگر از خوردنی هایی که باید در شاندیز سرسبز امتحان کنید نان و ماست است.بله ! نان وماست شاندیز سرسبز آنقدر خوشمزه و خواستنی است که ممکن است نظر شما را برای همیشه در مورد این غذای ساده تغییر دهد.</string>
    <string name="resturan_hedari">یکی از رستوران های کرمانشاه که حرفی برای گفتن باقی نگذاشته رستوران دنده کباب حیدری است.اگر می خواهید بهترین دنده کباب را در کرمانشاه تجربه کنید رستوران دنده کباب حیدری بهترین جایی است که می توانید برای همیشه طعم خوشمزه دنده کباب را زیر زبانتان باقی بگذارد.رستوران حیدری نه تنها در کرمانشاه بلکه در کل ایران معروف است.در کرمانشاه رستوران دنده کباب زیادی وجود دارد اما حیدری چیز دیگر است.اینجا با یک دکه کوچک در کنار طاق بستان شروع به کار کرد و حالا بعد چند سال تبدیل به یک رستوران نقلی شده است.یک پرس دنده کباب می تواند دو نفر را به طور کامل سیر کند.این دنده کباب در رستوران حیدری چنان مزه و طعمی دارد که به جرات می توان گفت تا به حال مانند آن را تجربه نکردید. به معنای واقعی کلمه کباب در دهانتان آب می شود.اینجا آن قدر در بین کرمانشاهی ها و گردشگران طرفداران زیادی دارد که به سختی جایی برای نشستن پیدا خواهید کرد.</string>
    <string name="pasaj_liliyom">از جمله نکات مهمی که در انتخاب مراکز خرید کرمانشاه و سایر شهرها باید به آن توجه داشت کیفیت اجناس و قیمت آن ها می باشد.مرکز خرید لیلیوم که در چند سال اخیر تاسیس شده است یکی از بهترین انتخاب ها برای افراد برندپوش می باشد.این مرکز خرید با توجه به داشتن اجناس با کیفیت از نظر قیمت کمی بالاتر از سایرمراکز خرید و بازارهای شهر است.بعد از خرید از بهترین برندها پیشنهاد می کنم به طبقه چهارم آن برویدو از فست فودهای خوشمزه اش نوش جان نمایید.</string>
    <string name="bazar_topkhanh">بازار توپخانه در واقع یکی از راسته های هجده گانه بازار کرمانشاه به حساب می آید.محدوده این بازار بین دو دروازه چغاسرخ و پل سید جمعه واقع شده است و بیشتر اختصاص به فروش میوه و تره بار دارد.علت نامگذاری این بازار توپ های رسته توپخانه قشون در این محل در زمان گذشته بوده است.در امتداد بازار توپخانه به راسته های علاف خانه - تفنگ سازی - ترک ها - سراج ها - مسگرها - صحاف ها - حوری آباد - زرگرها - حلبی سازی - کلو چه پز ها - بزاز خانه نو و کهنه - فراش باشی - صندوق سازی بانکدارها - آهنگرها و راسته بازار چال حسن خان می رسیم.بازار توپخانه کرمانشاه در فهرست آثار ملی ایران به ثبت رسیده است و عملیات مرمت و بازسازی آن شامل مرمت پایه های آجری - احیا و بازسازی طاق های سنتی و اجرای طاق طویله های این بازار در سال 1391 به انجام رسیده است.  </string>
    <string name="bazar_zargarha">بازار زرگرها یا بازار طلای اطلس کرمانشاه یکی از مراکز خرید کرمانشاه است که در واقع بخشی از بازار بزرگ کرمانشاه محسوب می شود.این بازار محل خریدی برای بازدید و خرید انواع طلا و جواهرات با قیمت مناسب است.از امکانات آن می توان به برخورداری از رستوران و کافی شاپ اشاره کرد. </string>
    <string name="pasaj_golestan">این مجتمع با انواع کالاها همچنین رستوران - پارکینگ و فست فود پذیرای مردم کرمانشاه و مهمانان این استان است.گلستان از بزرگترین مجتمع های تجاری و خدماتی غرب کشور است.</string>
    <string name="bazar_roz">اگر میخواهید تمام مایحتاج روزانه خود مانند میوه و تره بار مواد پروتئینی مانند میگو و ماهی و مواد غذایی دیگر را در بازار تهیه کنید بازار روز کرمانشاه که در مرکز شهر هم واقع شده گزینه خوبی است. </string>
    <string name="bazar_berenje">اگر عاشق شیرینی های سنتی کرمانشاه مخصوصا نان برنجی هستید.کرمانشاه را بدون بازدید از بازار نان برنجی ترک کنید.وقتی وارد این بازار می شوید رایحه دل پذیر نان های برنجی که از آرد برنج - روغن کرمانشاهی - شکر - هل و گلاب تشکیل شده است شما را سرمست می کند.</string>
    <string name="bazar_mesgarha">بازار مسگرها هم یکی از بازارهای بزرگ کرمانشاه است و همان گونه که از نامش پیداست اختصاص به تولید و فروش انواع ظروف مسی با قیمت های مناسب دارد.</string>
    <string name="pasaj_pelaza">لوکس ترین مرکز خرید کرمانشاه را می توان نوبهار پلازا در نظر گرفت.این مرکز خرید که دارای هشت طبقه می باشد مجموعه ای فوق العاده از انواع کیف و کفش - لباس - زیورالات - ساعت و... است.مانند تمام مراکز خرید مدرن در نوبهار پلازا نیز می توانید کافه های دنج و عالی را مشاهده و بعد از گشت و گذار و خرید دقایقی را در آن ها استراحت نمایید. </string>
    <string name="bazar_jome">بازارهای هفتگی در بیشتر شهرهای ایران برگزار می شود که مردم هم کم و بیش از آن استقبال می کنند.جمعه بازار کرمانشاه که هر جمعه در پارک شرقی این شهر برگزار می شود در میان مردم بومی محبوبیت خاصی دارد و در آن انواع صنایع دستی استان کرمانشاه - پوشاک - عطر - لوازم آرایشی - و ...عرضه می شود.در ضمن ذریاچه مصنوعی و جاده کوهستانی این پارک جذابیت خاصی به آن بخشیده است.سه شنبه بازار کرمانشاه هم یکی دیگر از بازارهای هفتگی این شهر است که در بلوار صیاد شیرازی برگزار می شود. </string>
    <string name="pasaj_arg">در بین مراکز خرید کرمانشاه اگر به دنبال گزینه مناسب هستید که در آن تمام افراد خانواده احساس رضایت داشته باشند مرکز خرید ارگ می تواند گزینه ای مناسب باشد.علاوه بر کیف و کفش - زیورالات - لباس - لوازم خانگی و ...که از کیفیت مطلوبی برخوردار هستند نمی توان از امکانات رفاهی و تفریحی آن چشم پوشی کرد.به عنوان مثال برای سرگرم کردن کودکان در این مجموعه می توانید به طبقه پایین آن رفته و در کنار خوردن غذاهای خوشمزه در فودکورت کودکان را به زمین بازی ببرید.علاوه بر فود کورت چند کافی شاپ و رستوران نیز در سایر طبقات مرکز خرید ارگ کرمانشاه مشغول به فعالیت هستند.  </string>
    <string name="pasaj_merdamad">پاساژ میرداماد بورس لوازم خانگی و سایر لوازم دیجیتال از قبیل گوشی های تلفن همراه و کامپیوتر با برند های مختلف می باشد.با توجه به تنوع بسیار بالا در محصولات این پاساژ در اکثر روزهای سال از رونق زیادی برخوردار است.</string>
    <string name="pasaj_kesh">پاساژ کیش یکی از مراکز خرید بزرگ کرمانشاه برای خرید و فروش تلفن همراه و خط همراه است.این پاساژ در میدان آزادی به سمت خیابان معلم شرقی واقع شده است.</string>
    <string name="safar_kermanshah">کرمانشاه شهری سرشار از تاریخ و فرهنگ است که با جاذبه های دیدنی و تاریخی خود همواره مورد توجه گردشگران قرار گرفته است.شاید برایتان جالب باشد بدانید که شهر کرمانشاه جز اولین سکونتگاه های بشری به حساب می آید و در دوره های مختلف تاریخی رونق فراوانی داشته است.برای سفر به کرمانشاه قبل از حرکت بهتر است اطلاعاتی درباره این شهر زیبا کسب کنید تا سفری بی نظیر داشته باشید و از جاهای دیدنی کرمانشاه غافل نشوید. </string>
    <string name="moarfi_kermanshah">استان کرمانشاه تاریخی پرفراز و نشیب دارد و دارای آثار بجا مانده از دوره های مختلف تاریخی است.از هزاران سال قبل در این منطقه سکونت بشری دیده شده و امروزه هنوز آثاری از آن دوران دور به جا مانده است.کرمانشاه در دوره پادشاهان ساسانی رونق و اعتبار بسیار خاصی داشته و آثار تاریخی زیادی از این دوره به یادگار مانده است البته کرمانشاه علاوه بر جاذبه های تاریخی دارای تنوع اقلیمی - طبیعت بکر و زیبایی است.بازدید از این شهر زیبای تاریخی به همه گردشگران توصیه می شود زیرا مطمئنا سفری متفاوت را در این خطه تجربه خواهد کرد.کرمانشاه به عنوان نهمین شهر پر جمعیت و کلانشهر ایران در منطقه غربی و کرد نشین واقع شده است.طبیعت زیبای استان کرمانشاه به ویژه جنگلهای بلوط زاگرس یکی از بهترین مکان ها برای طبیعت گردی و گردش به شمار می رود. </string>
    <string name="ab_havi_kermanshah">کرمانشاه شهری با آب و هوای کوهستانی است و فصل تابستان یکی از بهترین گزینه های سفر محسوب می شود.بهتر است از اوایل خرداد تا اوایل شهریور اقدام به سفر کنید.حال اگر خواستید در زمستان به سمت کرمانشاه سفر کنید باید توجه داشته باشید که این شهر دارای زمستان های بسیار سختی است.بدین جهت بهتر است لوازم مناسب یک سفر را به همراه داشته باشید.متوسط دمای کرمانشاه در تابستان از 24 تا 35 درجه سانتی گراد متغیر است.میزان متوسط حداقل دمای کرمانشاه نیز تقریبا بین 10 تا 7 درجه سانتی گراد است.شلوغ ترین زمان از لحاظ آب و هوایی اواخر بهار و تابستان است.در این زمان کرمانشاه هوایی بی نظیر دارد و در مقابل هزینه های سفر نیز در این ماه ها افزایش می یابد.اما خلوت ترین و ارزان ترین فصل سفر به کرمانشاه زمستان است زیرا هوا سرد و برفی شده تا حدی که یخبندان های سبک و سنگسن ایجاد می شود.</string>
    <string name="jashn_kermanshah">در شهر کرمانشاه نیز همانند سایر شهرها می توانید از چندین نوع جشنواره بازدید کنید.اگر قصد سفر به این دیار را دارید بهتر است تاریخ سفر خود را طوری تنظیم کنید تا به این جشنواره ها برسید.جشنواره های کرمانشاه عبارتند از : جشنواره نوروزی که آیین برگزاری نوروز را به صورت ملی و بین المللی در ایام نوروز به نمایش می گذارند.جشنواره دیگر مربوط به چله تابستان بوده که در وسط تابستان برگزار می شود و به عنوان جشنواره ای ملی محسوب می شود.جشنواره میوه های بهشتی برای آیین شکرانه میوه هایی مانند انجیر - انار - انگور - و گردو به صورت ملی در اواخر تابستان و اوابل پاییز برگزار می شود.مراسم عید قربان نیز با گردهمایی ها و توزیع نزورات انجام می گیرد.نمایش تعزیه و مراسم اربعین نیز با گردهمایی های هیئت هتی عزاداری و آیین ها تعزیه برای عزاداری و سوگواری به صورت ملی برگزار می شود.یکی دیگر از جشنواره های جالب در کرمانشاه جشنواره صخره نوردی است که در بیستون اجرا می شود.این جشنواره بین المللی در فصل پاییز برگزار می شود.جشنواره اسب یکی دیگر از جشنواره های خاص در کرمانشاه است که به نمایش - مسابقه و حراج اسب می پردازد.  </string>
    <string name="soghati_kermanshah">کرمانشاه جزو شهرهایی است که سوغاتی های محبوب زیادی دارد و تهیه این سوغاتی ها به هکه گردشگران توصیه می شود.مانند : روغن کرمانشاهی : این روغن از محبوبرین محصولات دامی کرمانشاه است.این روغن از شیر و ماست دام های این خطه به دست می آید.کره گرفته شده از شیر را در ظروف مخصوص به قدری می زنند تا چربی از شیر و آب جدا شود.این چربی ها را حرارت داده و روغن خالص کمانشاهی را به عنوان یکی از طبیعی ترین روغن ها تهیه می کنند.این روغن به عنوان سوغای اصلی کرمانشاه محسوب می شود.شیرینی کاک : نوعی شیرینی با طعم بسیار خوشمزه در شهر کرمانشاه شهرت داردکه جزو سوغاتی های کرمانشاه محسوب می شود.این شیرینی در میان گردشگران داخلی و خارجی محبوبیت خاصی دارد و از لایه های خمیری هل دار و گلاب دار شده به مقدار زیاد و نازک بر روی هم تهیه می شوند و بر روی آن پودر نارگیل بادام و پسته و یا خاک قند می ریزند.نان خرمایی : یکی از بهترین و خوشمزه ترین سوغات های کرمانشاه نان خرمایی است که در اصطلان کرمانشاهیان نان خانقی می گو یند.نان برنجی : کرمانشاه سوغات معروفی به نام نان برنجی دارد که دارای عمر 150 ساله است.نان برنجی به دو صورت ساده و زعفرانی با بافت بسیار نرم تهیع می شود.گلیم - قالی - جاجیم : از دیگر سوغات کرمانشاه می توان به گلیم - قالی - جاجیم - اشاره کرد که در شهر کرمانشاه بهترین و معروف ترین طرح ها ارائه می شود.این سه محصول در همه خانه های مردم کرمانشاه به عنوان صنایع دستی وجود دارند.موج بافی : یکی از بهترین سوغاتی های شهر کرمانشاه موج بافی است که بسیار زیبا بوده و به عنوان وسیله کاربردی مورد استفاده قرار می گیرد.موج بافی به نوعی بافت پارچه گغته گغته می شود که به عنوان رخت خواب و رو انداز استفاده می شود.طرح این پارچه ها به صورت چهارخانه یا کشکولی هستند.چپغ بافی : یکی از سوغات های معروف و زیبای استان کرمانشاه چپغ بافی است که بهترین نوعشان را از عشایر می توانید تهیه کنید.چپغ در واقع نوعی حصیر طرحدار است که در طرح های مختلف با پشم بافته می شود.گیوه کرمانشاه : گیوه وسیله ای به عنوان کفش روزانه است و یکی از بهترین سوغاتی های شهر کرمانشاه به شمار می رود.این کفش ها بسیار مقاوم و سنتی و در استان های دیگر تهیه می شوند.در واقع گیوه بافی از هنرهای سنتی ایرانیان محسوب می شود و پیشنهاد خوبی برای فصل های خنک است. کرمانشاهی ها 5 نو گیوه دارند که عبارتند از : گیوه تخت لاستیک - گیوه تخت آجیده - گیوه ابریشمی - زیر پارچه ای و تخت چرمی.چرم سازی : کرمانشاه با توجه به شرایط اقلیمی خود و شغل دامداری در چرم سازی مشهور است و از زمان های گذشته کرمانشاهی ها یکی از سازندگان چرم در ایران شناخته می شوند.چرم های با کیفیت مانند انواع زین و یراق - کیف و کفش و چندین محصول چرمی دیگر در این شهر تهیه می شوند</string>
    <string name="safar_mazandaran">رشت مرکز استان گیلان پرجمعیت ترین شهر گیلک نشین در جهان و شهر باران است.معمولا شهر رشت را به عنوان شهری پیشتاز در فرهنگ و هنر تغییرات اجتماعی و جریان های روشنفکری می شناسند.در این یاداشت از بهترین زمان برای سفر _ سوغات ها و آداب و روسوم حرف میزنیم.... </string>
    <string name="safar_tabriz">شهر تبریز دارای قدمتی بیش از 3500 سال است که به عنوان بزرگترین شهر شمال غرب کشور و سومین شهر بزرگ ایران بعد از تهران و مشهد شناخته شده است.تبریز یکی از مهمترین شهر های استان آذری نشین ایران و از قطب های مهم صنعتی - تجاری و گردشگری است.از نظر موقعیت جغرافیایی تبریز در غرب استان آذربایجان شرقی وافع شده و از سمت شمال به کوه های پکه چین و عون بن علی _ از سمت شمال شرق به کوه های گوزنی و بابا باغی _ از سمت شرق به گردنه پایان و از سمت جنوب به دامنه های رشته کوه سهند محدود می شود... </string>
    <string name="safar_gheshm">جزیره قشم بزرگترین جزیره ایران و از شناخته شده ترین جزیره های کشورمان است که در استان هرمزکان واقع شده است.این جزیره طبیعتی بکر زیبا دارد و تاریخ آن به درازای دوران ساسانیان است.مدت زیادی است که این جزیره ی جنوبی به مقصد گردشگری بسیاری از ایرانی ها و توریست های خارجی تبدیل شده است.اگر قصد دارید به قشم سفر کنید بهتر از قبل از رفتن اطلاعاتی درباره این شهر توریستی کسب کنید...</string>
    <string name="safar_yazd">معماری ارزشمند و سنتی یزد در طول سالیان دراز گردشگران داخلی و خارجی بی شماری را از سراسر ایران و دنیا به خود جذب کرده است.در کنار معماری عجیب و شگفت انگیز یزد البته که موارد بسیار دیگری از جمله جاذبه های تاریخی _ آیین ها و مراسمات باشکوه _ غذاهای محلی _ آب هوا _ خونگرمی مردمان یزد و... در جذب گردشگر تاثیرگذار است.بادگیرها و قنات هایش هستند و آن را اولین شهر خشت خام دنیا می نامند.بنابراین نقش معماری بناهای یزد در این زمینه چر رنگ تر است... </string>
    <string name="safar_sheraz">شیراز شهری پرآوازه در کشورمان است که بات زیبایی های بی نظیر خود نه تنها در ایران بلکه در سراسر جهان زبانزد همگان شده است.در شهر شیراز دیدنی هایی وجود دارد که از جاذبه های گردشگری و تاریخی گرفته تا جاذبه های طبیعی و باغ های ایرانی و هر کدامشان با زیبایی های منحصر به فرد خود در میان گردشگران داخلی و خارجی دارای محبوبیت خاصی است.در کل شیراز از آن جمله شهرهایی است که حال و هوای بسیار خوشی در این شهر جریان دارد و سفری پر از آرامش و دلچسب در انتظار شماست...</string>
    <string name="safar_esfehan">اصفهان شهری با اصالت و سرشار از هنر و فرهنگ ایرانی و از گردشگرپذیرترین شهرهای ایران در مقیاس ملی یا حتی جهانی است.اصفهان که به نصف جهان هم مشهور شده است این جایگاه را مدیون شاهکارهای معماری خود است که در سطح جهانی و بین المللی شناخته شده اند.اگر اینها را در کنار طییعت  زیبا _ زاینده رود دوست داشتنی _ صنایع دستی متنوع و مردم شوخ و طنزپرداز این شهر بگذاریم.در می یابیم که چرا اصفهان این اندازه شهری محبوب برای گردشگری است....</string>
    <string name="kangavar">با ورود به استان کرمانشاه اولین شهری که به آن وارد می شوید شهرستان کنگاور است در کنگاور مهم ترین بنای سنگی ایران پس از تخت جمشید خفته است.معبد باستانی که به نام آکروپولیس (معبد باستانی آتن در یونان) شناخته می شود.این معبد بر سکویی بلند بنا شده که به دلیل نبودن مستندات تاریخی کافی قدمت آن نامشخص است اما با توجه به شیوه ساخت بنا باستان شناسان بر این باورند که قدمت آن به  دوران حکومت ساسانیان یا اشکانیان باز می گردد. </string>
    <string name="gordkhanh">گوردخمه ها یکی از ویژگی های خاص کرمانشاه هستند البته دفن مردگان در جای جای فلات ایران زمین رواج داشته است اما این کمی متفاوت است.گوردخمه را با نام مقبره صخره ای ( کیکاووس ) هم می شناسند.این مقبره در کوه (شوق علی) حجاری و کنده شده است.گفته می شود که این مقبره یکی از نادرترین گوردخمه های دوطبقه ی به جای مانده از دوران (مادها) است.شاید به نظرتان با وجود این گوردخمه ها دیگر کرمانشاه پایتخت باستانی عشاق نباشد اما در اشتباه اید.این بناها نشان دهنده عشق - علاقه و احترامیست که مردمان این دیار به بستگان عزیزان و نزدیکان داشتند.در سالهای اخیر ایجاد امکانات تفریحی در اطراف این گوردخمه ها این مکان را به یکی از مکانهای تفریحی کرمانشاه تبدیل کرده است. </string>
    <string name="ghorighalh">به سمت روانسر حرکت کنید تا به زیباترین و بزرگترین غار آبی آسیا قوری قلعه برسید.قوری قلعه از خاص ترین جاهای دیدنی کرمانشاه است.این غار در دل دامنه های رشته کوه شاهو قرار گرفته است.قدمت این غار به 65 میلیون سال پیش و دوران دوم زمین شناسی باز می گردد.اشیای یافت شده در غار نشانگر اواخر دوران ساسانیان هستند.این جا مکان خوبی برای گذراندن یک ساعت در خنکای طبیعت است. </string>
    <string name="pavh">به پایان سفر کرمانشاه نزدیک می شویم.از غار به طرف شهر پاوه که از جاهای دیدنی کرمانشاه است حرکت میکنیم.بافت پلکانی روستا شبیه روستای ماسوله است.روستایی بسیار زیبا که مردمان این شهر با پایبندی به آداب و رسوم خود از جمله پوشش محلی زنان و مردان در خیابان ها بافت و فرهنگ خود را حفظ کرده اند.طبیعت بکر این منطقه شما را در خودش غرق می کند.بهترین فصل برای بازدید از طبعت پاوه بهار و تابستان است.در زمستان این منطقه ی کوهستانی هوایی بسیار سرد دارد و بسیاری از مکان های دیدنی آن صعب العبور است.در بازگشت از مسیر مرزی یعنی جاده نوسود به سمت کردستان و سپس به سمت همدان بروید تا جاده ای سرسبز در دل کوهستان را تجربه کنید.  </string>
    <string name="sarabsahnh">یکی از زیباترین جاهای دیدنی کرمانشاه منطقه سراب صحنه است.این منطقه در شهر زیبای صحنه در 55 کیلومتری کرمانشاه قرار دارد.سراب صحنه طبیعتی بکر و دیدنی را پیش رویتان نمایان می کند که از حجم زیبایی های آندر حیرت فرو می روید.کوه های سر به فلک کشیده - باغ های زیبای میوه - آبشار تماشایی - وجود غاری جذاب - دره ای با درختان بلند و قدیمی در این منطقه باعث شده تا گردشگران و طبیعت گردان توجه ویژه ای به سراب صحنه داشته باشند.آبی که در این دره جاریست از چهار چشمه نشات می گیرد که در سال های گذشته آبشاری کوچک نیز در آنجا وجود داشته است.از آنجا که سراب صحنه (دربند صحنه) از جمله زیبا ترین مناطق کشور است.و مورد توجه گردشگران واقع شده امکانات رفایی خوبی نیز در این دره برای افراد ایجاد شده.غارنوردی _ کوهنوردی و طبیعت گردی از فعالیت های جذابی است که میتواند در سراب صحنه به آن مشغول شوید. </string>
    <string name="masjdshafi">یکی دیگر از جذاب ترین جاهای دیدنی کرمانشاه مسجد شافعی ها نام دارد.این مسجد زیبا که از مساجد اهل سنت به شمار می رود.جزو شاهکارهای بی نظیر معماری اسلامی در ایران است که چشم بینندگان را به خودش خیره می کند.معماری این مسجد بسیار خاص و هنرمندانه است و گنبد جذاب و گلدسته های بلند بالای آن به زیبایی خودنمایی می کند.نمای داخلی مسجد با گچبری های دیدنی و مزین به آیات قرآن پوشیده شده است.نقاشی های هنرمندانه داخل بنا _ کتیبه هایی با خط طغرا _ مناره های فلزی طلایی رنگ _ نمایی بیرونی سفید رنگ مسجد شافعی ها و ... از جمله تماشایی ترین تزیینات این مکان مذهبی به شمار می رود.  </string>
    <string name="ghardo"> کوه های زاگروس یکی از قدیمی ترین کوه های جهان است که محل زندگی انسانهای اولیه و منطقه ای مهم برای زیست آن ها به شمار می رفته.در این کوه ها و در استان زیبای کرمانشاه غارهای فراوانی وجود دارند که علاوه بر زیبایی و شگفتی مکانی ارزشمند و مملو از وسایل و ابزارهای تاریخی شمرده می شوند.یکی از زیباترین جاهای دیدنی کرمانشاه و غارهای این منطقه می توان به غار دواشکفت اشاره کرد.غاری شگفت انگیز در منطقه طاقبستان کرمانشاه که بهترین مکان برای گردشگران به شمار می رود.این غار در حقیقت دو غار است که در دامنه یک کوه به نام میوله به یکدیگر پیوند خورده اند و این فضای بی نظیر را به وجود آورده اند.محیط غار ابزار و اشیای کشف شده از داخل آن سنگ نگاشته ها _ محوطه بیرونی غار و نزدیکی به مجموعه طاقبستان همگی باعث شده اند که این جاذبه دیدنی از محبوبیت بالایی برخوردار شود.</string>
    <string name="taghgra"> اگر به دیدن بناهای قدیمی و آثار تاریخی علاقه دارید حتما طاق گرا کرمانشاه را انتخاب کنید.این طاق باستانی با نام طاق شیرین نیز شناخته می شود و در 15 کیلومتری شهرستان سرپل ذهاب قرار گرفته است.این طاق بنایی مستطیل شکل است که کل آن از سنگ و به شکل یک ایوان ساخته شده است.مصالح به کار رفته در این طاق باستانی ملات گچ و لاشه سنگ است که همچنان محکم این بنا راسر پا نگاه داشته است.نقش های کنده کاری بر روی دیواره های طاق و کنگره های بالای آن بسیار دیدنی و جذاب و نشانگر ظرافت و هنر معماری ساسانی است.</string>
    <string name="nakhlstan">از زیباترین شهرستان های استان کرمانشاه می توان به گیلانغرب اشاره کرد که در غرب کرمانشاه قرار گرفته است.این شهرستان زیبا با توان گردشگری بالا و مکان های دیدنی فراوان از زیباترین نقاط ایران به شمار می رودکه مورد توجه خاص گردشگران قرار گرفته است.گیلانغرب طبیعت بی نظیر و دیدنی های فراوانی از جمله قصر سراب _ قلا قلعه _ تنگه گلم و... دارد. </string>
    <string name="sefidbaegh">از دیگر جاهای دیدنی کرمانشاه باید از روستای سفید برگ نام برد.این روستا در 18 کیلومتری جوانرود قرار دارد و از زیباترین جاذبه های دیدنی ایران به شمار می رود.روستای زیبای سفید برگ به بهشت گمشده زمین شهرت دارد و آنقدر جذابیت های تماشایی را درون خودش جای داده که به مکانی محبوب در میان گردشگران قرار گرفته است.قدمت این روستای دیدنی به چندین هزار سال قبل باز می گردد و آنطور که گفته اند در قدیم پایتخت تابستانه سومریان بوده است.این روستا در میان سه کوه قرار گرفته و آب و هوایی دلپذیر دارد و رودی پرآب از میان آن می گذرد. </string>
    <string name="dalaho">از دیگر جاذبه های دیدنی کرمانشاه می توان به شهرستان دالاهو اشاره کرد.این منطقه در غرب کرمانشاه یکی از جذاب ترین و زیبا ترین مناطق در کرمانشاه است.دالاهو در زبان محلی از دو بخش دال به معنای عقاب و هو به معنای آهو است.این نامگذاری به دلیل وجود عقاب ها و آهو های کم نظیر و دیدنی است که در آنجا وجود دارد.آبشارهای فراوانی در منطقه دالاهو وجود دارد که علاوه بر طراوت و تازگی بخشیدن به فضا طبیعتی بی نظیر و سرسبز را به وجود آورده است که از آن لذت می برید.دالاهو مکان های طبیعی و تاریخی فراوانی دارد که هر یک از آن ها شگفتی حیرت آوری را به نمایش گذاشته اند.از جمله جاذبه های دیدنی دالاهو می توان به قلعه یزد گرد _ آبشار پیران و منطقه ریجاب اشاره کرد.</string>
    <string name="salasbabajani"> اگر از اهالی سفر و گردشگران سراغ یکی از زیباترین جاهای دیدنی کرمانشاه را بگیرید بدون شک ثلاث باباجانی را به شما پیشنهاد می کند.این شهرستان دیدنی در نقطه مرزی با عراق و در شهر کرمانشاه قرار گرفته است که هر ساله گردشگران زیادی برای تماشای جذابیت های آن به آنجا سفر می کنند.در این منطقه از کرمانشاه سه طایفه بزرگ ( قبادی _ ولدبیگی _ باوه جانی ) وجود دارند که مجموعه این سه طایفه به نام ثلاث باباجانی شناخته می شوند.چشمه های جوشان و شفابخش _ چشمه های آب معدنی _ مراتع سرسبز و زیبا _ پوشش گیاهی و جنگلی غنی و ... از جذابیت های این شهرستان بی نظیر به شمار می روند.</string>
    <string name="aramgahoves">اگر بخواهیم نام یکی دیگر از پرطرفدارترین جاهای دیدنی کرمانشاه را بگوییم باید به آرامگاه اویس قرنی اشاره کنیم.این زیارتگاه زیبا و مورد احترام برای مردم در فاصله 35 کیلومتری شمال غربی کرمانشاه قرار گرفته است.قدمت بنای این مقبره به روشنی مشخص نیست اما نشانه ها بیانگر قدمت تاریخی این آرامگاه از ابتدای حکومت سلجوقیان است.ساختمان این بنا از خشت و گل ساخته شده و با وجود سادگی زیبایی خاصی دارد.بسیاری از مردم این شهر برای دعا و نذورات خود به ارتفاعات کوه بیشه کوه در محدوده روانسر و زیارت آرامگاه اویس قرنی می روند.مشهور است که او از علاقه مندان و پیروان پیامبر اسلام بوده و در جنگ صفین در سپاه امام علی ( ع ) به شهادت می رسد.</string>
    <string name="kohchal"> اگر از آن دسته افراد به حساب می روید که عاشق کوهنوردی هستید باید حتما یک بار از کوه چال آباد کرمانشاه دیدن کنید.کوه چال آباد از جاهای دیدنی کرمانشاه است که عده زیادی از افراد برای تماشای آن یا به قصد گردش تفریح و ورزش از آن دیدن می کنند.این کوه ارتفاعی به طول 2 هزار و 444 متر دارد و کوهستان شاهو را به کوهستان پررو متصل می کند.باید بدانید که راه ماشین روی کرمانشاه به سنندج نیز از میان دامنه های شرقی این کوه میگذرد و زیبایی خیره کننده ای دارد.اگر دوست دار طبیعت و اهل کوه نوردی هستید حتما به کوه چال آباد کرمانشاه سفر کنید و یک خاطره به یاد ماندنی را برای خودتان به ثبت برسانید.</string>
    <string name="kelesa"> شهر کرمانشاه کلیساهای زیبا و تاریخی زیادی را درون خودش جای داده است.از دیدنی ترین جاهای دیدنی کرمانشاه و کلیساهای شاخص این شهر باید از کلیسای پنطی کاستی یاد کرد.این کلیسای تاریخی و تماشایی متعلق به دوره آشوریان است و به درخواست کشیشی به نام توما ناصری بنا شده است.نمای ساختمان کلیسای پنطی از آجر قرمز و ملات آجر و سیمان ساخته شده و ورودی آن طاقی رومی شکل دارد که برروی دو ستون سنگی قرار گرفته شاید جالب باشد که بدانید علت نامگذاری این کلیسابه دلیل هم زمانی پایان یافتن کار ساخت آن با عید پنطی کاستی است.این کلیسا زیبا به عنوان یکی از آثار ملی ایران به ثبت رسیده است. </string>
    <string name="khosroparvis"> یکی از جذاب ترین جاهای دیدنی کرمانشاه شکارگاه خسرو پرویز در عهد ساسانیان است.این شکارگاه فضایی مستطیل شکل و بزرگ دارد دیوارهای این شکارگاه خشتی هستند و متاسفانه بخشی از آن ها تخریب شده اند.در قسمت شرقی شکارگاه خسروپرویز تندیسی باستانی از این شاه ساسانی به چشم می خورد.بسیاری از اشیای قدیمی ظروف سفالی _ خمره های مواد غذایی _ مجسمه های مفرغی و استخوان های حجیم از حیوانات یافت شده است. </string>
    <string name="ghabragha"> محمد علی بهبهانی مشهور به کرمانشاهی یکی از فقها و رجل بسیار با نفوذ شیعه در اثر خود بود.او در قرن دوازدهم و سیزدهم هجری قمری فعالیت های بسیاری در جهت گسترس دین اسلام و آیین شیعه کرد.آقا محمدعلی جز مبارز جدی بود که توانست کمک شایان توجهی به گسترش آیین شیعه در ایران کند.پس از فوت وی مردم نیز به بزرگداشت او مقبره ای بر مزارش قرار دادند.قدمت این مقبره به دوران قاجار باز می گردد.به همین خاطر این مقبره در فهرست آثار ملی ایران نیز قرار دارد.مقبره محمدعلی بهبهانی که آن را با نام بقعه سر قبر آقا نیز می شناسند ظاهری بسیار زیبا و در عین حال ساده و کم آلایش دارد.بازدید از این بقعه می تواند آرامش را به شما هدیه دهد.</string>
    <string name="sefidkoh"> سفید کوه در فاصله 10 کیلومتری جنوب شهر کرمانشاه قرار دارد.این کوه را می توان یکی از زیباترین جاهای دیدنی کرمانشاه دانست.بلندترین قلعه سفید کوه حدود 2/800 متر ارتفاع دارد.خط الراس کوه مرز طبیعی بین مناطق سرفیروزآباد ماهیدشت و درود فرامان محسوب می شود.ریزآبه های دامنه شمالی سفیدکوه به رودخانه ( قره سو ) و ریزآبه های دامنه های جنوبی آن به رودخانه ( مرگ ) می ریزد.این کوه برای ورزشکارانی که به دنبال چالش های جدید هستند بهترین گزینه محسوب می شود.پس اگر به دنبال فتح قله های جدید و منحصر به فرد هستید حتما سری به سفید کوه بزنید.توجه داشته باشید در فصل سرما این کوه یخبندان های شدید را تجربه می کند و حتی حضور در آن می تواند خطرناک باشد.</string>
    <string name="kelesaghalb"> کلیسای قلب مقدس مسیح یکی دیگر از زیباترن جاهای دیدنی کرمانشاه است.این کلیسا در خیابان مدرس و کوچه امیر محترم کرمانشاه قرار دارد.در محدوده غرب ایران کلیساهای بسیاری حضور دارد.کلیسای قلب مقدس مسیح یکی از مهم ترین کلیساهای غرب ایران محسوب می شود.قدمت ساخت این کلیسای زیبا به سال 1914 میلادی باز می گردد.کلیسای قلب مقدس مسیح در زمینی به مساحت 280 مترمربع قرار دارد.قدمت ساخت کلیسای قلب مقدس مسیح کرمانشاه به دوران قاجاریه ایران باز می گردد.در آن دوران این کلیسا به دست اسقف یوحنانیان ساخته شد.حتی تقدیس این کلیسا را خود او انجام داد.اسقف یوحنانیان از جمله اشخاص بسیار برجسته و وارسته در بین مسیحیان محسوب می شود.او کتب مذهبی بسیاری در خصوص دین مسیحیت نوشته است.خود کلیسا در مجموع 160 مترمربع بیشتر وسعت ندارد و شامل چند اتاق و فضای مخصوص سرایداری می شود.اکثر بخش های این کلیسا از جنس چوب ساخته شده است و از نظر تاریخی ارزش بسیاری دارد.نمای بیرونی کلیسا آجری است و هیچ تزیینات خاصی را در آن استفاده نکرده اند.همین سادگی به خوبی جلب توجه می کند.کلیسای قلب مقدس مسیح کرمانشاه جزو آثار ملی ایران محسوب می شود و بهتر است بازدید از آن را حتما در برنامه سفر خود قرار دهید.</string>
    <string name="hamamhaj"> حمام در دوران گذشته اهمیت بسیار زیادی داشت.فقط در خانه ارباب ها و افراد وابسته به حکومت حمام های شخصی به چشم می خورد.تقریبا تمامی مردم برای استحمام به حمام های عمومی مراجعه می کردند.به همین خاطر حمام ها نه فقط محلی برای استحمام و پاکیزگی بلکه محلی برای گردهمایی و جلسات مردم بود.حمام حاج شهباز خان یکی از مهم ترین حمام های کرمانشاه بود.هنوز هم یکی از مهم ترین جاهای دیدنی این شهر محسوب می شود.همانطور که از نام این حمام مشخص است به دست حاج شهباز خان ساخته شد.قدمت حمام حاج شهباز خان به سال 1283 باز می گردد.در حال حاظر حمام حاج شهباز خان یکی از آثار ملی ایران به حساب می آید.بخش هایی از این حمام را توانستند همانند روز اول بازسازی کنند اما متاسفانه بخش هایی دیگر از آن اسیب جدی دیده است.نقوش و طرح هایی که در این حمام به کار رفته است بسیار دیدنی و تماشایی هستند.در حال حاضر حمام حاج شهباز خان میزبان هنرمندان سنتی کرمانشاه است.پس برای خرید انواع صنایع دستی کرمانشاه و آشنایی بیشتر با فرهنگ مردم این سرزمین بد نیست تا سری به حمام حاج شهبازخان بزنید.قطعا می توانید در این حمام تصاویر یادگاری خاصی هم بگیرید. </string>
    <string name="sarabghanbar"> کرمانشاه علاوه بر تاریخ غنی مناظر طبیعی بسیار بکر و تماشایی هم دارد.در فصلتابستان می توانید در خنکای هوای کرمانشاه سری به مراتع سرسبز بزنید و از زیبایی آن اوج لذت را ببرید.سراب قنبر یکی از جاهای دیدنی کرمانشاه است که بازدید از آن را باید حتما در سفر خود قرار دهید.سراب قنبر در بخش جنوبی کرمانشاه و در دامنه کوه سفید این شهر قرار دارد.پس می توانید تصور کنید که بهار و تابستان بهترین زمان بازدید از سراب قنبر است.در فصل پاییز و زمستان هوای این منطقه بسیار سرد می شود و دشت های اطراف پوشیده از برف خواهند بود.سراب قنبر بخشی از آب مصرفی شهر را تامین می کند.آب تنی و گشت و گذار در نزدیکی سراب قنبر جزو تفریحاتی هستند که می توانید تجربه کنید.</string>
    <string name="resturan_sori"> رستوران سوری هم یکی دیگر از بهترین رستوران های کرمانشاه است که هرشب موسیقی زنده دارد.این رستوران در یکی از بهترین خانه های تاریخی شهر بنا شده که به دوران قجری باز می گردد فضای بیرونی رستوران در شب های خنک بهار و تابستان فضای شاد و دلپذیری را برای میهمانان فراهم می آورد.به علاوه ظرفیت این رستوران حدود 150 نفر است.این یعنی اگر تصمیم دارید جشن های کوچک خود را در یک رستوران برگزاری کنید رستوران سوری بهترین گزینه برای شماست.در میان آیتم منوی رستوران سوری چلو ماهیچه آن از محبوبیت بسیار زیادی برخوردار است.طرفداران ای غذا می گویند گوشت ماهیچه در دهان تان آب می شود و پلوی با کیفیت و خوش عطر با روغن کرمانشاهی طبخ شده.از چلو ماهیچه که بگذریم شیشلیک و جوجه سوری هم طرفداران زیادی دارند.به علاوه عاشقان ماهی همگی اعتقاد دارند ماهی سوری یکی از بهترین ماهی هایی است که در زندگی خود خورده اند.پس اگر به دنبال یک شب شاد و هیجان انگیز به همراه غذاهای خوشمزه هستید حتما سری به رستوران سوری بزنید. </string>
    <string name="resturan_kaj">یکی دیگر از رستوران های کرمانشاه که در نزدیکی محوطه تاریخی طاقبستان قرار دارد رستوران سه کاج است.اول از همه باید بدانید که محوطه سرسبز رستوران و تخت های سنتی آن بهترین جا برای نشستن هستند.این تخت ها در اطراف حوض زیبایی چیده شده اند و تماشای منظره کوهستان _ حوض و گربه های در حال بازی واقعا حال و هوای خاصی دارد.اگر بخت با شما یار باشد حتی ممکن است شبی که به رستوران سه کاج رفته اید موسیقی زنده هم برپا باشد و همزمان با غذا خوردن از نوای موسیقی کردی هم لذت ببرید.البته که محبوب ترین غذای سه کاج دنده کباب مخصوص است.حتی می توان گفت مسافرانی که از شهرهای دور و نزدیک به کرمانشاه می آیند حاضر نیستند بدون چشیدن طعم دنده کباب سه کاج شهر را ترک کنند.اما علاوه بر دنده کباب _ کوبیده های سه قلوی سه کاج هم مشتریان ثابت خود را دارند.این کباب ها عرض بیشتری نسبت به کوبیده های معمولی دارند و روی سه سیخ کنار هم آماده می شوند.پیشنهاد ما این است که غذاهای مختلفی را سفارش دهید و با چشیدن از غذاهای یکدیگر بتوانید طعم بیشتر آیتم های منوی سه کاج را بچشید. </string>
    <string name="resturan_motamed">همانطور که از اسمش بر می آید رستوران معتمد جایی است که می توانید اعتماد داشته باشید غذایی خوشمزه و محیطی آرام در آن نصیب تان می شود.جای تعجب ندارد که این رستوران هم در لیست بهترین رستوران های کرمانشاه آمده چون غذاهای این رستوران با کیفیتی مثال زدنی و تزیین عالی به مشتری ارائه می شوند. غذاهای این رستوران از تنوع خوبی برخوردار هستند.اما مشتریان ثابت معمولا از اکبر جوجه رستوران معتمد تعریف می کنند.این غذاهای خوشمزه به همراه سس انار مخصوص معتمد طرفداران زیادی را به خود جذب کرده است.به علاوه علاقمندان به زرشک پلو با مرغ معتقدند این غذا در رستوران معتمد با برنج با کیفیت و طعم خوبی سرو می شود.</string>
    <string name="sorosh">پاساژ سروش در محله خانقاه کرمانشاه و در خیابان معلم _ خیابان نصرت الممالک واقع شده است.از لحاظ موقیت جغرافیایی این مکان در نزدیکی مراکزی مانند مرکز خرید ارگ کرمانشاه و چهاراه اجاق و پارک شیرین و ساختمان پزشکان اجلالیه و بیمارستان دکتر محمد کرمانشاهی فوق تخصصی کودکان قرار گرفته است.نزدیکترین ایستگاه به این ایستگاه اتوبوس میدان انقلاب می باشد که دسترسی به این مکان ایستگاه اتوبوس میدان انقلاب می باشد که دسترسی به این مکان را برای کاربران حمل ونقل آسان می سازد.در این مکان میتوان به انواع کتابهای درسی دسته اول و دسته دوم دسترسی پیدا کرد.</string>
    <string name="anjles">پاساژ آنجلس از مقاصد خرید و جاهای دیدنی کرمانشاه به شمار می آید و در آن انواع تجهیزات کامپیوتری سخت افزار و نرم افزار عرضه می شود.</string>
    <string name="elaheh">مرکز خرید الهیه از جاذبه های گردشگری کرمانشاه است که طیف گسترده ای از کالاها در آن عرضه می شود از مایحتاج روزانه گرفته تا مبلمان - جواهرات - وسایل منزل و سایر کالاها</string>
    <string name="hafez">پاساژ حافظ یکی از مراکز عرضه طلا و جواهرات در کرمانشاه بوده و انواع زیورآلات مد رئز در آن عرضه می شود.</string>
    <string name="valiasr"> در خیابان مدرس کرمانشاه پاساژی دو طبقه به نام پاساژ ولیعصر قرار دارد که در آن پوشاک دسته دوم ( تاناکورا _ خارجی ) به فروش می رسد.</string>
    <string name="sadaf"> پاساژ صدف یکی دیگر از مراکز خرید کرمانشاه است که در آن انواع پوشاک مردانه _ زنانه _ بچگانه _ لوازم منزل و سایر اقلام عرضه می شود. </string>
    <string name="sareri">اگر می خواهید اجناس لوکس را با قیمت مناسب تهیه کنید پاساژ سریری را به شما پیشنهاد می کنیم.  </string>
    <string name="moaven">مرکز خرید معاون الملک ( بازار و مرکز خرید ) در کرمانشاه و خیابان شیخ مجتبی حاج آخوند واقع شده است و از نظر موقعیت جغرافیایی در نزدیکی مراکز مهمی مانند موزه مردم شناسی تکیه معاون الملک کرمانشاه و خیابان شیخ مجتبی حاج آخوند واقع شده است و از نظر موقعیت جغرافیایی در نزدیکی مراکز مهمی مانند موزه مردم شناسی تکیه معاون الملک کرمانشاه و راسته بازار زرگرها و همچنین بازا کفش چهارراه اجاق _ هتل داریوش کرمانشاه _ مسجد حاج شهباز خان _ پاساژ مدرس و فروشگاه دوچرخه توتونچی قرار گرفته است. </string>
    <string name="edalat">مرکز خرید عدالت ( بازار و مرکز خرید ) در کرمانشاه و خیابان معلم شرقی تقاطع خیابان شریعتی واقع شده است و از نظر موقعیت جغرافیایی در نزدیکی مراکز مهمی مانند موزه صنایع دستی کرمانشاه و مرکز خرید ارگ کرمانشاه و همچنین شرکت مهندسی حسابگر پرداز غرب _ پاساژ سریری _ پوشاک شیک پوشان _ کبابی و حلیم پزی مرادیان و سه راه شریعتی قرار گرفته است.</string>
    <string name="melat">پاساژ ملت در محله خانقاه کرمانشاه و در خیابان اشرفی اصفهانی واقع شده است.از لحاظ موقعیت جغرافیایی این مکان در نزدیکی مراکزی مانند مرکز خرید ارگ کرمانشاه و چهاراه اجاق و پارک شیرین و بیمارستان سجاد و بیمارستان دکتر محمد کرمانشاهی فوق تخصصی کودکان قرار گرفته است.نزدیکترین ایستگاه اتوبوس به این مکان ایستگاه اتوبوس میدان انقلاب می باشد که دسترسی به این مکان را برای کاربران حمل و نقل عمومی آسان می سازد.</string>
    <string name="sena">مرکز خرید سینا ( بازار و مرکز خرید )در کرمانشاه و خیابان مدرس واقع شده است و از نظر موقعیت جغرافیایی در نزدیکی مراکز مهمی مانند موزه مردم شناسی تکیه معاون الملک کرمانشاه و راسته بازار زرگرها و همچنین نان برنجی شکرریز _ بازار کفش چهارراه اجاق _ هتل داریوش کرمانشاه _ مسجد حاج شهباز خان و پاساژ مدرس قرار گرفته است.</string>
    <string name="helalahmar">پاساژ هلال احمر ( مجتمع تجاری اداری - عرضه کننده لوازم یدکی خودرو)در کرمانشاه و بلوار کارگر واقع شده است و از نظر موقعیت جغرافیایی در نزدیکی مراکز مهمی مانند بیمارستان حضرت ابوالفضل ناجا و پاساژ ولیعصر و همچنین فروشگاه اتکا _ چلو کبابی اسلامی _ بانک سپه شعبه مرکزی کرمانشاه _ چاپ آراد و فروشگاه لوازم یدکی سایپا قرار گرفته است.</string>
    <string name="pardis1">پاساژ پردیس کرمانشاه ( بازار و مرکز خرید ) در کرمانشاه و خیابان اشرفی اصفهانی بین میدان مصدق و بابایی واقع شده است و از نظر موقعیت جغرافیایی در نزدیکی مراکز مهمی مانند بیمارستان دکتر محمد کرمانشاهی - موزه صنایع دستی کرمانشاه و مرکز خرید ارگ کرمانشاه و همچنین پیتزا زاگرس - رستوران ارگ - کله پزی امیری - نمایندگی شیایومی کرمانشاه - موبایل هیراد و کافه بلوط قرار گرفته است. </string>
    <string name="tehran"> داراآباد یکی از خوش آب و هواترین محله های تهران در منطقه یک شهرداری به حساب می آید که جاذبه های مختلفی از دره و رودخانه تا طبیعت ناب و موزه را در خود جای داده است.کوهنوردی یکی از تفریحات جذاب در اینجا است که از دره داراآباد در شمالی ترین نقطه محله داراآباد در ارتفاع 1/750 متری آغاز می شود و امکان صعود تا ارتفاع حدود 2/600 متری وجود دارد.جذابیت کوهنوردی وقتی دوچندان می شود که در طول مسیر چشمه های پرآب آبشارهای کوچک و بزرگ دره های فرعی و... پیش روی شما خودنمایی می کنند.موزه طبیعت و حیات وحش داراآباد یکی دیگر از جاذبه های این منطقه است که با حیوانات تاکسیدرمی سروکار دارد و نمونه های زیستی متنوع ایران را در معرض دید گذاشته است.هیومن پارک و پارک خطای دید رویا چارک از دیگر بخش های پرطرفدار این مجموعه هستند.در ادامه به پارک ساحلی داراآباد بروید که محیطی دنج و آرامی برای گشت و گذار دارد.علاوه بر این وجود آلاچیق - مسیرهای سنگ فرش - وسایل بازی کودکان - طبیعت بکر و ... این پارک را به انتخاب مناسبی برای پیک نیک تبدیل کرده اند. </string>
    <string name="alishah"> ارگ علیشاه با قدمتی 700 ساله یکی از بلندترین و قدیمی ترین دیوارهای تاریخی کشور و همچنین از جمله مهم ترین دیدنی های تبریز است.بنا به نقل قول ها و یاداشت های جهانگردان تاریخی ارگ علیشاه تنها بنای مرتفع شهر تبریز بوده که حتی از دوردست دیده می شده است.این مجموعه بی نظیر ابتدا به صورت مسجدی عظیم بنا شده بود که در اثر گذر زمان همچنین زمین لرزه های متعدد این شهر ( در حدود 40 زمین لرزه ) و نیز جنگ ها تا حدود زیادی تخریب شده است.در حال حاضر تنها بخش باقی مانده از این بنا دیوار مرتفعی است که به نام ارگ علیشاه خوانده می شود.بنای نخستین ارگ در میان سال 718 تا 739 هجری قمری با هدف ساخت آرامگاه بزرگی در صحن مسجد علیشاه تبریز در هنگام وزارت علیشاه انجام شد.با فرو ریختن سقف بنا به هنگام ساخت و با مرگ علیشاه ادامه ساخت بنا در آن زمان متوقف شد.این مجموعه به اقتضای ویژگی های هر دوره کاربری های متفاوتی نیز داشته است.برای مثال در دوران سلطنت قاجاریه این مسجد و محوطه آن به انبار غلات و انبار مهمات نظامی تبدیل شده و از این رو حصاری دور آن کشیده شد و به همین دلیل نام آن به ارگ تغییر یافت.  </string>
    <string name="mazandaran"> پل ورسک از مشهورتری پل های تاریخی ایران محسوب می شود که به منظور تردد قطار به سمت شمال کشور احداث شد.این پل در مدت زمان دو سال ساخته شد و در سال 1356 به ثبت ملی رسید.پل مذکور نقش مهمی در سرنوشت جنگ جهانی دوم داشت و بدون آن نتیجه دیگری برای جنگ رقم می خورد.علاوه بر این پل ورسک از نظر مهندسی جزو ارزشمند ترین آثار فنی و مهندسی راه آهن کشور محسوب می شود. </string>
    <string name="ardbil">دریاچه شورابیل از جاذبه های طبیعی اردبیل است که قدمت آن بیش از دریاچه ارومیه است.این دریاچه در داخل شهر اردبیل در خیابان دانشگاه قرار دارد و دارای امکانات تفریحی - ورزشی و فرهنگی بسیاری است.این دریاچه از مناطق شکار ممنوع اردبیل است که به منطقه نمونه گردشگری شورابیل تبدیل خواهد شد. </string>
    <string name="kahkyoler">دریاچه زیبای برم الوان در حدود 40 کیلومتری شهری به نام لیکک در شهرستان بهمئی و روستای سرآسیاب سوفی قرار گرفته است.این دریاچه که همچون الماسی درخشان در سرزمینی پهناور است بیشتر از 150000 متر مربع وسعت دارد عمق آن در عمیق ترین نقطه به 30 متر هم می رسد و از سطح دریا 1100 متر ارتفاع دارد.وجود درختچه ها و درختان زیبا در اطراف دریاچه آب و هوای مطبوع و چشم اندازهای زیبا این مکان را به جاذبه گردشگری زیبا برای گردشگران تبدیل کرده است.فاصله این دریاچه از شهر یاسوج 315 کیلومتر است.</string>
    <string name="khazenh">دره خزینه یکی دیگر از شگفتی های استان لرستان محسوب می شود که از نظر برخی از بازدید کنندگان با دره گرندکانیون آمریکا قابل مقایسه است.این دره در اواسط جاده پل دختر به اندیمشک در روستای خزینه قرار دارد و محلی عالی برای کوهنوردی و صخره نوردی است که حس هیجان را در شما زنده می کند.در واقع دسترسی به این دره با چندین ساعت پیاده روی امکانپذیر است و در نتیجه به دلیل وجود آفتاب استفاده از کفش و کلاه مناسب ضرورت دارد.ترجیحا بازدید از این اثر شگفت انگیز ظبیعت را به نیمه اول بهار و ابتدای پاییز موکول کنید.پلی قدیمی به طول 112 متر و ارتغاع 85 متر در این دره وجود دارد که افراد شجاع عبور از روی این پل معلق را در برنامه خود می گنجانند.رودخانه بزرگ سیمره از این دره عبور می کند و همین امر در گذر زمان باعث فرسایش سنگ های دره شده و این شکل خاص را به آن بخشیده است.شاید بتوان پیچ نعل اسبی را مهم ترین و جذاب ترین بخش دره دانست که شگفتی هر بیننده ای را به همراه دارد. </string>


    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="title_activity_maps1">Map</string>


</resources>
